msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: jupyterlab\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: jupyterlab\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 409874\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: /main/extensions/spellchecker/locale/spellchecker.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 213\n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"Language: zh_CN\n"
"PO-Revision-Date: 2023-07-06 09:02\n"

#: /schema/plugin.json:/definitions/onlineDictionaries/items/properties/aff/title
msgctxt "settings"
msgid "URL address of the .aff file"
msgstr ".aff 文件的 URL 地址"

#: /schema/plugin.json:/definitions/onlineDictionaries/items/properties/dic/title
msgctxt "settings"
msgid "URL address of the .dic file"
msgstr ".aff 文件的 URL 地址"

#: /schema/plugin.json:/definitions/onlineDictionaries/items/properties/id/title
msgctxt "settings"
msgid "Unique identifier"
msgstr "唯一标识符"

#: /schema/plugin.json:/definitions/onlineDictionaries/items/properties/name/title
msgctxt "settings"
msgid "Display name"
msgstr "显示名称"

#: /schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Spellchecker settings."
msgstr "拼写检查器设置。"

#: /schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Spellchecker"
msgstr "拼写检查器"

#: /schema/plugin.json:/properties/checkComments/title
msgctxt "settings"
msgid "Check spelling in comments"
msgstr "检查评论中的拼写"

#: /schema/plugin.json:/properties/checkStrings/title
msgctxt "settings"
msgid "Check spelling in strings"
msgstr "检查字符串中的拼写"

#: /schema/plugin.json:/properties/debounceTime/title
msgctxt "settings"
msgid "Time delay before spellchecking starts (debouncer)."
msgstr "拼写检查开始前的延迟时间（延时器）。"

#: /schema/plugin.json:/properties/ignore/description
msgctxt "settings"
msgid "Case-sensitive list of words to be ignored"
msgstr "要忽略的区分大小写单词"

#: /schema/plugin.json:/properties/ignore/title
msgctxt "settings"
msgid "Words to be ignored by the spellchecker"
msgstr "拼写检查器忽略单词"

#: /schema/plugin.json:/properties/language/description
msgctxt "settings"
msgid "Dictionary identifier, e.g. en-us"
msgstr "字典标识符，例如 en-us"

#: /schema/plugin.json:/properties/language/title
msgctxt "settings"
msgid "Language of the spellchecker"
msgstr "拼写检查器语言"

#: /schema/plugin.json:/properties/mimeTypes/description
msgctxt "settings"
msgid "List of MIME types. GFM denotes GitHub Flavored Markdown"
msgstr "MIME 类型列表。GFM 表示 GitHub Flavored Markdown"

#: /schema/plugin.json:/properties/mimeTypes/title
msgctxt "settings"
msgid "MIME types for files/editors for which the spellchecking should be activated"
msgstr "需要激活拼写检查的 MIME 文件/编辑器类型"

#: /schema/plugin.json:/properties/onlineDictionaries/description
msgctxt "settings"
msgid "A list of online dictionaries to use if installing dictionaries in data path of jupyter-server is not possible or not desirable. For example:\n\n"
"[\n"
"    {\n"
"        \"id\": \"pl_PL-online\",\n"
"        \"aff\": \"http://some-url/pl_PL.aff\",\n"
"        \"dic\": \"http://some-url/pl_PL.dic\",\n"
"        \"name\": \"polski (Polska)\"\n"
"    }\n"
"]"
msgstr "当在 jupyter-server 的数据路径中安装字典不可用或无法获取时，可选用的在线字典列表。例如：\n\n"
"[\n"
"    format@@\n"
"        \"id\": \"pl_PL-online\",\n"
"        \"aff\": \"http://some-url/pl_PL.aff\",\n"
"        \"dic\": \"http://some-url/pl_PL.dic\",\n"
"        \"name\": \"polski (Polska)\"\n"
"    }\n"
"]"

#: /schema/plugin.json:/properties/onlineDictionaries/title
msgctxt "settings"
msgid "Online dictionaries"
msgstr "在线词典"

#: /schema/plugin.json:/properties/theme/description
msgctxt "settings"
msgid "Theme for decorating misspelt words, one of:\n"
"  - 'background-box': fills the background of the misspelt word;\n"
"  - 'wavy-underline': underline with wavelets (note: Chrome has a bug which prevents rendering of wavelets under some very short words)\n"
"  - 'dotted-underline': underline with dotted style"
msgstr "使用下列一种方式修饰拼写错误的单词：\n"
"  - 'background-box'：为拼写错误的词填充背景；\n"
"  - 'wavy-underline'：使用小波浪下划线（注意：Chrome 使用此选项时，在个别非常短的单词下无法渲然下划线）\n"
"  - 'dotted-undline'：点状下划线"

#: /schema/plugin.json:/properties/theme/title
msgctxt "settings"
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: /schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Spellchecker"
msgstr "拼写检查器"

#: src/index.ts:242 src/index.ts:251 src/index.ts:253
msgid "Dictionary not loaded"
msgstr "字典未加载"

#: src/index.ts:243 src/index.ts:252 src/index.ts:254
msgid "Adjust spelling to"
msgstr "调整拼写为"

#: src/index.ts:244 src/index.ts:253 src/index.ts:255
msgid "No spellcheck suggestions"
msgstr "没有拼写建议"

#: src/index.ts:245 src/index.ts:254 src/index.ts:256
msgid "Spell Checker"
msgstr "拼写检查器"

#: src/index.ts:266 src/index.ts:268
msgid "Spellcheck off"
msgstr "拼写检查关闭"

#: src/index.ts:374 src/index.ts:442 src/index.ts:467
msgid "Toggle spellchecker"
msgstr "切换拼写检查器"

#: src/index.ts:473 src/index.ts:535 src/index.ts:560
msgid "Ignore"
msgstr "忽略"

#: src/index.ts:560 src/index.ts:628 src/index.ts:653
msgid "Loading dictionary…"
msgstr "正在载入字典…"

#: src/index.ts:630 src/index.ts:651 src/index.ts:676
msgid "%1 [%2] (online)"
msgstr "%1 [%2]（在线）"

#: src/index.ts:631 src/index.ts:652 src/index.ts:677
msgid "%1 [%2]"
msgstr "%1 [%2]"

#: src/index.ts:635 src/index.ts:656 src/index.ts:663 src/index.ts:681 src/index.ts:711 src/index.ts:749
msgid "Choose spellchecker language"
msgstr "选择拼写检查器语言"

#: src/index.ts:679 src/index.ts:716
msgid "Enable spellchecking in %1?"
msgstr "在 %1 种开启拼写检查？"

#: src/index.ts:680
msgid "The decision will apply to all editors with this content type."
msgstr "该决定将适用于所有具有此内容类型的编辑器。"

#: src/index.ts:684 src/index.ts:722
msgid "Enable"
msgstr "启用"

#: src/index.ts:688
msgid "Remember this decision (updates settings)."
msgstr "记住此决定（更新设置）。"

#: src/index.ts:717
msgid "The will apply to all editors with %1 content type."
msgstr "将 %1 内容类型应用至所有编辑器。"

#: src/index.ts:726
msgid "Remember this decision."
msgstr "记住此决定。"

